\subsection*{Локальное тестирование на стационарном компьюьтере}

Для начала программа тестировалась на персональном компьютере со следующей конфигурацией.
\begin{itemize}
	\item GPU GeForce GTX1080 8Gb
	\item Процессор Intel\textregistered Core\texttrademark i7-7700K CPU @ 4.20Ghz x 4
	\item Память 16GiB DDR4 2133 MHz
	\item Ubuntu 18.04
\end{itemize}

Использовался компилятор nvcc версии 10.0.130. Ключи компиляции -O3 -DNDEBUG -DUSE\_ASYNC\_COMMUNICATION. MPI версия программы компилировалась gcc версии 7.3.0 с поддержкой MPI. Ключи компиляции -O3 -DNDEBUG.

Ниже в таблице \ref{table:local-pc} представлены результаты производительности MPI версии и CUDA версии с использованием одного GPU. В таблице представлены общее время работы программы, время инициализации, времена пересылок и время работы самого алгоритма (включает в себя как вычисление действия оператора $Aw$ так и вычисления различных скалярных произведений). Все времена указаны в секундах. Для сравнительных тестов просчитывались первые сто итераций алгоритма.

\begin{table}[htb]
\begin{center}
\begin{tabular}{c c c c c c c c c}
  CPU & GPU & Mesh & Program & Init & Send & Receive & Solver & Iterations \\
  \hline			
  1 & 0 & $2048\times2048$ & 6.1629 & 0.1849 & 0.0000 & 0.0000 & 5.9612 & 100 \\
  2 & 0 & $2048\times2048$ & 3.4782 & 0.1241 & 0.0048 & 0.0025 & 3.3442 & 100 \\
  4 & 0 & $2048\times2048$ & 2.3338 & 0.0687 & 0.0045 & 0.0086 & 2.2575 & 100 \\
  \hline  
  1 & 1 & $2048\times2048$ & 0.4680 & 0.2520 & 0.0000 & 0.0000 & 0.2050 & 100 \\
  \hline
  1 & 0 & $4096\times4096$ & 24.8255 & 0.7195 & 0.0000 & 0.0000 & 24.0394 & 100 \\
  2 & 0 & $4096\times4096$ & 14.0067 & 0.3711 & 0.0104 & 0.0165 & 13.5943 & 100 \\
  4 & 0 & $4096\times4096$ & 9.4933 & 0.1889 & 0.0091 & 0.0099 & 9.2736 & 100 \\
  \hline  
  1 & 1 & $4096\times4096$ & 1.4680 & 0.7580 & 0.0000 & 0.0000 & 0.7050 & 100 \\
\end{tabular}	
\end{center}
\caption{Результаты производительности параллельной MPI версии и CUDA версии для различных плотностей расчетной области}
\label{table:local-pc}
\end{table}

Как видно из результатов тестирования на локальном компьютере программа на CUDA даже с использованием всего одного GPU решает задачу на порядок быстрее версии MPI с использованием 4 вычислительных ядер. Причем практически половину времени занимает просто инициализация задачи (которые включают в себя пересылки с хоста на устройство). При расчете на большее количество итераций инициализация будет заниматься существенно меньшее время в процентном соотношении.
